                            -
                            -
mario > position x          -       
mario > position y          -
                            -
_____________________________

programme timer = 180secondes to 0secondes
x = 0
y = 0
mario position = (x,y)

-- TANT QUE le "programme timer" n'ai pas a zero  ou fin niveau

ALORS

SI j'appuis sur 'Q' Mario va vers la gauche (changement de la position x-1)

SI j'appuis sur 'D' Mario va vers la droite (changement de la position x+1)

SI j'appuis sur 'S' Mario va vers le bas (changement de la position y-1)

SI j'appuis sur 'Space' Mario saute (changement de la position y+1)
ET Mario reprend sa position initial(y=0)

SI j'appuis sur 'X' ALORS QUE 'Q' est use 
alors x=-2

SI j'appuis sur 'X' ALORS QUE 'D' est use 
alors x=+2

____________


tableau js

const copain =[];
copain.push={prenom : 'jean', nom : 'paul', age : '40'};

  copain.push={};
  copain.push={};

  console.log(copain[0].nom); //

.forEach(function(value)


(maxHpBalrog/100)*30

switch 12.1.0

- - - - - - -   - - - - - 

arbre DOM
----

document.queryselector('h1').textcontent= 'le JS c'est super' 


document.qS(section table).innerHTML = node objet
<!-- mon objet -->
<!-- node objet -->

document.qSAll(section table).innerHTML = HTML collection


<!-- -------------------- -->

old school method:
d.getElementById(string,id) == Dom objet
<!-- <!-- dom objet en sortie -- > -->

d.getElementSByClassName(string,Class) == html collection (array)

.getElementSByTagName(string,balise) == html collection

<!-- -------------------- -->


allTd.forEach(function(param,index)){

}

<!-- -------------------- -->

dom.contentLoad

<!-- -------------------- -->

const start = function (){

    const H1FromTheDom = document.querrySelector('h1')

}

<!-- -------------------- -->

const start = function (){
  const allLi = document.querrySelectorAll('li');
}

<!-- dom -->

changer le text d'une balise
d.qs ('#zone').textContent='...'
              .innerHTML='<p>' 
              <!-- ineer = toute la zone -->
const domElemP = d.createElement('p');
d.qs('#zone').appenChild(domElemP);

<!-- event -->

- navigateur
- souris
- clavier
- sur la page

- submit (intercepter la soumition du formulaire)

pour form #formsubmit

const form=d.qs('#formsubmit');
form.addeventlisterner('submit',submit);

fct submit(e){
  event=preventDefault();
  console.log('test');
  }

-temps
-timeout
-frameRate

-- git add -A (push tout les fichers)
-- git commit -m "le msg"
-- 


-- PHP -- 

-comment marche le PHP
interagir avec les donnee qui proviennent de la requete http
envoi de la requete >HTTP dans le port 80
-+-+
Window
Apache logiciel server
MySQL 
PHP
hypertext pré processor

le but de php c'est de frabiquer la page

--ecrire du php--
<?php
  date(`d/m/Y`)
?>

"."concatenation php
php.net -> la doc


POST
GET

$_POST
$_GET


-verifier si jai recu (a)
-je vais chercher (a) dans la base de donné
-sinon --- je retourne une erreur (ou rien)
-- je fabrique la page


-- je souhaite, afficher un tableau vide dans une page
-- ce nombre de ligne soit regie par un param lié a la page
-- doit avoir une ligne sur 2 couleur differente
-- tr en php, paire couleur, impaire autre couleur
- tab 4 colone, 10 ligne

cd.. reculer d'un dossier
cd avancer d'un dossier

git status voir les infos
git pull recuperer la correction

git commit -m faire un commit avant de push
git push


-- dans un url tout ce qui est apres le "?" est un querystring


-- laisser le choix a l'utilisateur
-- verifier la donnée en entré
l'url de base doit etre la page de base sans erreur

on va remplir un formulaire,
ce qu'on va recevoir en entré,
quesqu'on veux en faire?
il faut les enregistrer
php va recuperer les contact
et afficher la ou ca doit etre afficher
il injecte si besoin les donnée
dans la VUE

requete http /context = 
get querystring = parametrer ce que je souhaite
post = pour que le server interagie avec

un page peut etre conditionner a l'etat d'une requete,


-- reseau
304 GET = deja dans le cach



sql 

PK = primary key
FK = foreign key


Creat
Read
Update
Delete

recordset => jeu d'enregistrement



MYSQL REQUETE

1 connexion au server mYSql
2 envoi une requete SQL -- prepare
                        -- lier (bind)
                        -- executer
3 recuperer les données -- fetch (recuperer les données)

librery php == PDO

AFFICHER LE CONTENUE de la requete sql dans un tableau en html



-----------------------
quand on cree un pdo on crée une usine a objet

membre d'instance = pour exister il faut une instance
creer une instance = "new voiture()";
voiture->color = 'red';
voiture->avance(50);

echo voiture::NB_ROUES;
--- :: est l'operateur de portée

creer une class voiture
class voiture
{
  public $color;
  CONST NB_ROUES = 4;
}

  public function avance(int $vitesse){
    --- 
    ---
    ---
  }

  
  ahref BDC.php?id=   numero de commande "
  <a href="bde.php?id="></a>

  utiliser un bind
  je veux les coodonée du 
  client 10100
  n de client doit etre egale


un ternair renvoi une valeur 
$b = $a ?: 1;
<?= (isset ($pagetitle)) ? $pagetitle : 'pasouf' ?>


requete: le client, details de la commande, le total de la commande 




quesqu'on doit faire apres tout ca:

on veux que notre application permette de naviger partout
Permettre de passer d'une donnée a l'autre

aller vers la totalité de l'application
pouvoir cliquer sur le client et apres  

<!-- <h1>ma commande</h1>
<table class="table">
    <thead>
        <tr>
            <th>orderNumber</th>
            <th>LastName & FirstName</th>
            <th>adress</th>
            <th>city &state</th>
            <th>orderDate</th>
            <th>shippedDate</th>
            <th>status</th>
        </tr>
    </thead>
    <tbody>

        
            <tr>
                <!-- tres important -->
                <td><?= $customer['orderNumber'] ?></td>
                <td><?= $customer['contactFirstName'] ?> <?= $customer['contactLastName'] ?> <?= $customer['postalCode'] ?></td>
                <td><?= $customer['addressLine1'] ?> <?= $customer['addressLine2'] ?></td>
                <td><?= $customer['city'] ?> <?= $customer['state'] ?></td>
                <td><?= $customer['orderDate'] ?></td>
                <td><?= $customer['shippedDate'] ?></td>
                <td><?= $customer['status'] ?></td>
            </tr>
        
            
    </tbody>
<!-- </table> -->

<!-- a faire sur le bon de commande: 
ajouter a customer.php le referent employé de chaque client -->
<!--  -->

pdo,
pdoStatement,
pdoExeption ne leve que les exeption de pdoExeption

a faire : 
-liste des employé 
-liste des bureau
            payment
            type de produits
            produit

            SELECT productLine, COUNT(productCode)
    FROM products
    GROUP BY productLine


    Url: 
    pour changer le nom de l'url,
    utiliser Rewrite dans le Apache


    requete ->
        FC Rooter -> Home (c) > m
                              > v
        Produits(c) > m
                    > v

projet:

// 

presenter des article sur un blog
titre date de crea / 

description / image

un article doit appartenir a une categorie

pouvoir avoir plein d'article / categierie

pouvoir se connecter creer et compte pour creer un article

savoir qui a ecrit
savoir a quel date ces personnes on été créé
quand s'est quelle se sont connecté pour la derniere fois

il faut que les gens puissent laisser des commentaires
sans etre connecté Mais obligation de laisser un com, adresse mail, nom, prenom

<!-- ; ;g -->

<!-- fin partie public -->

l'admin pourra:

creer des catégorie
ecrire/supprimer des article
ecrire/supprimer des com
rajouter/supprimer des auteurs
supprimer des auteurs









<!-- projet blog -->
creation d'un blog:

<!-- l'utilisateur a 3 etats, 
-admin
-register
-visiter   -->



<!-- savoir si l'article est disponible ou pas -->
<!-- creer la base de donnée -->
<!-- de quel type sont les elements de la base de donnée -->


utilisateurs
admin

l'admin créé les utilisateurs en modifiant la base de donnée

1ere etape creer un compte admin


recup les valeur du form dans des var


on doit verifié les données avec de les injecter dans les variables assigné


if $error ==  !empti$error{
  aché le mot de passe, 
  requete sql insert
  
}
else{
  redirection
}


// if (isset($_POST['password']) && !empty($_POST['password']) && isset($_POST['passwordBis']) && !empty($_POST['passwordBis'])) {
    //     if ($_POST['password'] === $_POST['passwordBis']) {
    //        $password = password_hash($password, PASSWORD_DEFAULT); 
           
    //     }
    // }



    if(empty($errors)) {
    if ($_POST['password'] === $_POST['passwordConf']) {
        $passwordHash = password_hash($password, PASSWORD_DEFAULT); 
     }
     else {
        $errors['password'] = true;
        
     }
}  


creer un dos categorie
utiliser la method getall

creer un model categorie

(quasi meme)

ajoue categorie
ajoue article



ajouter un log in
demander les donné du formulaire,
email mdp,
send,
verification si ca existe
comparer les mot de passe
password_verified
si les mdp sont identique
$_session['co']=true;


session:::

on commence avec
session_start(); va permettre a php d'ouvrir le fichier de session
also
recuperer un numero de session dans $_SESSION




boostrap note::

les tailles (breakpoint)
sm, md, lg, xl

il est important de tout mettre dans: 
class="container" ou class="container-fluid"

col-6 = 50% width

----------------------- - - - - - - - - -

donnée du querryString
donnée de formulaire
cookie                -> tout ca envoyé a index.php

il verifie les données en entré
c'est un controler, il est la pour donner une reponse



AJAX:
creer un chat

1ere page, demander le nom, bouton enter

2eme page, list des salons (a gauche)
            list des messages (a droite)



tout dabbord, base de donnée:

une table Salon, une table Message


table salon: id, nom, description, created at
table message: id, message, "user", created at, modified at, statut
table user: id, username, firstname, lastname, avatar, createdat, password, statut, connectedat


base de donnée 30min, 

outil Faker

php -v (pour connaitre sa version de php)



ligne de commande:

faire le method add,
tester les salon,
executer l'ajout d'un salon
recuperer 2 ID 
PDO::lastInsertID



recap du 10/11/2021

autoload, PSR1 et PSR4
en chargant un autoload on a:
soit un new objet ou une method static

class vehicule
class siege


class paint{
  public function addForm(Form2d $form){
      $this->Forms=$form;
  }
}



<!-- appeler un json: -->

$modelMessage = new Message();

$messages = $modelMessage->getAll;

header('content-type:application/json');
echo json_encode($messages);

<!-- now, en js, conmment interoger le flu json: -->

<!-- promese -->

method fetch

window.fetch('getMessage.php')
.then(function(reponses))

donner 

namespace resolver : extention a dll

WifiGalaxis2021*

class form 2d avcec getter
mais aussi le contructeur avec les 

la clase carré, il est un rectangle

le programme sera paint



<!-- https://www.w3schools.com/graphics/svg_polygon.asp -->
form2s:
faire le programme .run dans paint.php
faire un auto load
faire les forme, Circle, Ellipse et Polygone



le paint va declarer les method drow de chaque objet
